Solomon Yue 代表得晒美國政界，陳雲都代表得晒香港啦！

Solomon Yue 喺美國政界連議員都未到，點解佢得閒覆多幾個tweet 我哋就聽晒佢話？黃之鋒以往得罪幾多人都好，佢接觸咗Marco Rubio 等總統候選人級別，同埋議長Nancy Pelosi等政壇元老好幾年，點解佢嘅意見熱門一個post 都冇？

講清楚主張「呼籲西班牙政府和平處理加泰示威」、「譴責西班牙警察暴力對待示威者」、「沒有人應該單因政見而被判監」就完全冇問題，繼續全世界connect！

核爆都唔割啊！
—————————————————————————
黃之鋒 Joshua Wong
8小時 ·
【點睇撐加泰集會？】

關於美國：

作為早於數年前已積極推動《香港人權民主法案》的一份子，我當然明白未來數週相當關鍵，參議院的確有機會通過法案。然而，我絕不認同所謂「法案進入關鍵一週不要節外生枝」的說法。

看到「節外生枝」四字感到很不舒服，但這個容後再談，只是我理解參議院多數黨領袖是否會把法案列於更前的議程，絕不取決於週四集會人數，以及香港有沒有人高調還是低調支持加泰。

而SolomonYue的觀點固然可以參考，但亦應該不至於反映普遍參議員的想法。眾志成員和不少在華盛頓的朋友會繼續努力，各位在香港不用過份擔心。

關於中共：

根據「五大訴求，缺一不可」，香港人的最大公因數當然是爭取「自治」而非「獨立」，但中共永遠會嘗試定性香港抗爭為獨立和分裂運動。

如我從不會被香港政圈中人視為本土派和獨派，亦從未主張香港獨立，但中共外交部國台辦文匯大公，還是天天會定性我為「港獨頭目」（？）。

所以我想強調所謂「唔好比位人地入」和「唔好令中共有證據」根本只是我們一廂情願，無論香港人怎樣解釋，「中共要有位入你」都從來不需要實質理由和證據的。

實情，中共指控香港有人從事分裂運動，也長達好幾年時間，而香港亦的確有政治人物主張港獨，亦有人明確支持加泰羅尼亞獨立，#但我覺得大家無須低估各國元首國會議員及其幕僚的判斷能力。國際社會知悉香港有人抱有此等主張，但仍在過去數個月給予香港抗爭不少支持。

關於香港人：

到底乜野叫做節外生枝？當香港抗爭者被警察射盲，我地就嗌黑警還眼，咁點解加泰抗爭者同樣被警察射盲，我地會講得出口話「節外生枝」？

香港五大訴求爭取普選，加泰自決爭取獨立，兩者訴求當然與別不同，但既然大家同樣面對警察暴力和政治審訊，在支持普世人權價值的框架下，給予聲援又有何不可？

支持加泰自決和獨立與否，各人可能會有不同想法和理解，但我想「呼籲西班牙政府和平處理加泰示威」、「譴責西班牙警察暴力對待示威者」、「沒有人應該單因政見而被判監」此三點主張實在相當合情合理。

參與港人撐加泰人權自由集會與否，仍屬個人決定，但這真的不是與加獨扣不扣上關係的問題，而是兩地同樣面對警察暴力，我們怎可能有割席的餘地？

最後想講一句，明唔明點解有時好似爭取國際社會支持咁難，就係因為其他國家都會有人話「我地顧掂自己國家先啦唔好節外生枝」。

民主、人權、自由係普世價值，香港人不應該予取予攜，覺得自己因為係國際城市，人哋就老奉咁一定要支持香港，但其他地方抗爭水深火熱之際，就明哲保身。

唔係話我地講兩句會令人地嘅抗爭形勢逆轉，但國際連結其實真係唔係只係搵人哋支持，亦都要連結人哋嘅公民社會同抗爭前線，呢個都係普世價值嘅實踐。

冇人駁到樓主

因為

完。

真名上連登?

五毛唔會入

嘩幾年來都搵佢傾香港事務，美國政壇大粒個個都白痴架？

繼續拉啦大台撚

強烈要求連登開個solomon台 比一眾會員入去歌頌佢哋個所羅門爸爸

唔會話佢係鬼，但係班人聽晒一個政界小薯嘅意見真係唔知jm9

邊個五毛?

真心一問，你知唔知加泰背景係支持共產黨架？做咩唔加番個加泰歷史背景呀？

因為有幾條左膠舉共旗就話加泰撐共...

「真心一問，你知唔知毛漢背景係支持黑警架？做咩唔加番個毛漢歷史背景呀？」

一齊俾黑警打柒重唔夠撐咩？

呢d post沉硬
因為冇人駁倒 佢地唔想推lu

乜佢唔係議員咩？
又話晌共和黨好有地位？

你個名好貼切

Solomon Yue=連登仔精神領袖

細心一想，其實支共出盡奶力，抹黑加泰集會，是因為加泰人的苦難，與香港人十分相似：中央否定地方自決；政治問題法律打壓；重判反抗領袖；中央接管地方政府；黑警以暴製亂；納粹黑社會聯手施暴。
打擊香港人聲援加泰人，就等於打擊香港人反抗支那。

真係發生啲咁咩事嘅時候你輸唔輸得起呀
變新疆集中營囉

實務來講，點都高過陳雲嘅

wiki: 為共和黨海外事務組織的共同創辦人，現時擔任副主席及首席執行官。同時亦擔任共和黨全國委員會俄勒岡州委員。

同埋真係大粒邊有咁多時間狂覆香港tweet

發生啲咁咩事先?

陳雲根都香港復興會主席 嶺南大學助理教授
民政事務處研究總監

推
簡直係大巴大巴咁車落班自私撚度
繼續奶solomon爸爸條撚啦
佢的確係為呢場運動出左好多聲 但唔代表佢講既野就係皇道 睇見班撚樣既嘴臉就嬲
Solomon話唔好裝修啊 民意逆轉啊 國際層面唔好睇
人權法過唔到係咪你負責

結果呢班柒頭就當無左回事

香港人終於把所羅門當成condom

繼續大台論啦

除左識屌人自私之外仲有咩論據

所謂加泰支持
就會導致一個可能
係會令到自己輸
輸咗會發生咩事大家都好清楚
支那秋後算帳大家亦都好清楚
你承受到啊？你答呀？

做咗咁多年人
識唔識去評估風險？

呢啲就係所謂叫做贏咗得果一蚊
輸咗係會死全家

有冇睇之鋒個評估先?

叫人聽多幾個意見就叫condom? 冇撚嘢啊?

多謝提醒，我講錯咗，兩位可能差唔多

咁你又有冇睇啊所羅門所講嘅嘢啊你有冇評估啊
根本不確定性一大堆喺度搞呢個會出嚟為乜
你話我哋有牌面大到不得了咁冇問題嘅咪當比下利息囉
贏就一粒糖都冇
輸就輸全家死
你咁都仲要搞落去？
有冇三思過自己呢一樣野
係應唔應該做背後牽涉嘅嘢係有幾咁大呀
政治係幾咁污糟邋遢
全部都係博弈嚟
我哋而家靠人上位人哋亦都俾咗個好為我地做你就無啦啦做啲野出嚟
表面上好似喺度宣揚緊啲普世的價值
背後有好大成數係拆自己台
為乜呢？
中共係乜嘢都會做得出嘅一個垃圾流氓政權
支那畜有位唔食住上？賭到幾大都得啦

你有本錢咩？
學人喺度到白頭片為咩呀？

光環重要定係結果重要啊？
我哋要嘅事結果啊
四個幾月死咗咁多人為咩呀？
係個結果啊
個結果都未出就自己攞擺慶功宴又喺度染指其他嘅事
教你幾個字啊：未學行先學走啊

贏咗攞到籌碼再研究下一步
聽下人講成熟少少啦

出少啲膠post啦引戰狗

加泰人根本唔係支持共產主義

哈 原來你叫人聽多幾個意見？

我仲以為你笑鳩所羅門冇地位咋？既然大家都唔係議員，咁我做咩又要聽黃之鋒先

個個人都屈所羅門搞大台，只係唔聽你意見咁簡單？

冤枉別人，即係當人condom

我唔係針對你啊，我話緊啲屈人大台撚咋

Nathan Law Kwun Chung
1 小時 ·
明白很多健言都是為運動好，但我覺得其實不用太過憂慮。
香港人權民主法案能夠排在眾議員復會後首位得來不易，除了因為香港人拼死爭取自由的精神感染了他們，更重要是積年累月的遊說工作，以及議員們身後一眾著緊香港的幕僚們。
在遊說工作時時常有句戲言，「溝掂」幕僚比面見議員更重要（這就是駐華盛頓的Jeffrey重要之處！！）。支持香港的議員並非個個像鐵桿反共主義者Rubio一樣事事親力親為，反而他們背後的辦工室會替議員會消化資料，再給予意見。的確，加泰並非美國政壇主流支持的事件，亦不可能像香港爭取自治和民主般得到廣泛關注，但更重要的是，這並非影響到他們判斷香港立場的支線事件。
目前而言，最能影響到人權法案的通過可能三項要素如下：
1. 議員對武力升級的研判及反應（非割蓆，事實上我們遊說其中一項要點就是要解釋武力出現的結構性因素以及自衛本質）
2. 個別議員的利益瓜葛或立場傾斜（例如廣泛流傳的參議院共和黨領袖Mitch McConnell就與中共有著微妙關系）
3. 美國（及中共）商界的遊說（以往幾次將人權法案提交上國會時將支持人數壓至只有個位數，不下數位幕僚曾私下表示，原因正是商會在背後大力遊說，呼籲議員切勿支持法案，影響在港營商能力。）
這些是真正會易響到法案通過的要素，也是我們可以著力的地方。由借助NBA、Blizzard事件帶動反威權媒體風向，到直接向個別議員發表意見、電話cold call，緊盯各人立場，集體展示團結，這些有利法案的通過。
最後的總結，是國際社會對香港人的支持絕非無條件，亦非無基礎。作為大戰略中的主要支線，緊貼國際事務／美國國內事務的節奏，以及呈現出人性光輝從而Shame極權中共／奶共議員或商家，達至槓桿，鞏固支持，是未來應繼續發展的方向。運動的聲音一直是多元且「包容」，這體現了「兄弟爬山」的特質，亦充分信任了廣泛大眾正確的政治判斷及經驗，以及外國政客幕僚的獨具慧眼，懂得去蕪存菁，知道甚麼是運動的主軸。我們愈與中共殘暴不仁的本質走得愈遠，距離國際社會支持就愈近。
希望各位在各自戰線上都可以繼續開花，願榮光歸香港。

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

唔岩用未SKIP,岩用未用
有必要特登造神再攻擊咩

點解唔撐埋北愛爾蘭？
因為大家都知議題敏感

呢張圖俾人mythbust過咁多次都仲要貼，熱狗真係以為自己好似16年咁可以顛黑倒白？
同埋你咁denounce佢，即係等同話緊同佢見面嘅congressmen都on99咋 不過咁又係嘅，見個河童都唔見你哋國師，成何體統，所以真係唔怪得陳雲六月大轉軚之前，話美國想搞到香港變敍利亞咁啦

我直頭懷疑有班人想一面透過壟斷Solomon tweet詮釋權重建大台，同時令Solomon被手足背棄添
呢啲招數以前熱狗水泥隊常用啦

因為個班人本身就係迷雲黨嘛

如果美國真係純粹因為人權因素而幫香港既，咁就唔會幫都冇幫過黃背心同加泰啦，幫香港唔係貪對貿易戰有用，唔通貪我地夠晒和平咩

個個政黨入面都有唔同聲音，Solomon Yue 都講左佢只係代表緊自己，代表唔到其他人，何況要過個法案得共和黨支持根本過唔到

根本Solomon Yue就係美國蕭若元
日日係度加把口
講兩句連登仔就跟到十足
成班毒撚咁係度妄自菲薄
淨係識得跟風執人口水尾
哩場抗爭香港人先係主宰呀
根本撚有人預視到下一步會變成點咩
港共每步棋都係違反常理，弱鳩智
諗咁多都多撚餘
我地係要做正確既野
做正確既野係唔應該計較住贏幾多輸幾多
如果話還一個義士公道要死多十個人
咁你係咪就唔再討回公道丫

咪撚咁工利自私得唔得
俾返少少道義
大家都係對抗緊警暴，捍衛緊人權
根本就應該企係同一陣線
一石激起千重浪
你冇可能知道Connect左加泰會唔會有意外收獲
就正如當初都冇人諗到陳同佳案會發展成咁
有咩事咪見步行步 見招拆招
將香港人啲智慧發揮返出黎啦好冇

Solomon Yue并不属于国会的”中国圈“，不清楚他在对华政策上有多大的影响力。我住在美国，但是反送中开始之前从来没有听说过他。

另外美国是一个言论自由的国家，也不奉行“领土完整高于一切”的原则，所以美国政客不至于听到“香港独立”就会忙着割席。

你無非都係想博 block 啫
2019 仲拎出嚟講

無成本又可以玩野 點解唔做

FYI
Gphone 話去左美國咁耐都唔知solomon係邊個

無成本? 玩野? 玩自己唔係成本?